# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] JavaScript-библиотека для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и промежуточный адаптерный объект.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и промежуточный адаптерный объект.
- [ ] Адаптируемый класс, адаптер и промежуточный адаптерный объект.

## Для чего может быть полезен паттерн адаптер в контексте программирования на React JS?
- [ ] Для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Для интеграции компонентов или библиотек с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Для преобразования данных в нужный формат.
- [ ] Для выполнения запросов между объектами.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какие компоненты могут быть интегрированы с помощью паттерна адаптер в React JS?
- [ ] Только компоненты, имеющие одинаковые интерфейсы.
- [ ] Только компоненты, имеющие разные интерфейсы.
- [ ] Только библиотеки, имеющие одинаковые интерфейсы.
- [ ] Компоненты или библиотеки, имеющие разные интерфейсы.

## Какой компонент выполняет преобразование данных в нужный формат в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс.
- [ ] Адаптируемый класс.
- [ ] Адаптер.
- [ ] Промежуточный адаптерный объект.

## Какие проблемы решает паттерн адаптер?
- [ ] Проблему разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Проблему интеграции компонентов или библиотек с одинаковыми интерфейсами.
- [ ] Проблему несовместимости интерфейсов объектов.
- [ ] Проблему выполнения запросов между объектами.

## Какой компонент ожидает клиентский код в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс.
- [ ] Адаптируемый класс.
- [ ] Адаптер.
- [ ] Промежуточный адаптерный объект.

## Какой компонент реализует целевой интерфейс в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс.
- [ ] Адаптируемый класс.
- [ ] Адаптер.
- [ ] Промежуточный адаптерный объект.

## Какой компонент используется для выполнения запросов в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс.
- [ ] Адаптируемый класс.
- [ ] Адаптер.
- [ ] Промежуточный адаптерный объект.

## Какие компоненты взаимодействуют друг с другом в паттерне адаптер?
- [ ] Только целевой интерфейс и адаптер.
- [ ] Только адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Только целевой интерфейс и адаптируемый класс.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.

## Какой компонент является промежуточным адаптерным объектом в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс.
- [ ] Адаптируемый класс.
- [ ] Адаптер.
- [ ] Промежуточный адаптерный объект.

## Какие компоненты могут быть использованы в паттерне адаптер на React JS?
- [ ] Только компоненты, имеющие одинаковые интерфейсы.
- [ ] Только компоненты, имеющие разные интерфейсы.
- [ ] Только библиотеки, имеющие одинаковые интерфейсы.
- [ ] Компоненты или библиотеки, имеющие разные интерфейсы.